## 个人简介      
digoal(德哥)          
        
![pic](digoal.png)        
          
- PostgreSQL 中国社区发起人之一、常委、兼PG社区大学校长。负责PostgreSQL数据库在中国的技术落地与推广、人才培养。          
- 中国开源软件推进联盟PostgreSQL分会，特聘资深领域专家。         
- [中国信息通信研究院主办、中国通信标准化协会支持的"OSCAR云计算开源产业大会"评选：2018届OSCAR开源尖峰人物之一](../201803/20180322_12.md)    
- 阿里云数据库首席专家团队[成员](aliyun_shouxi_db_service.png)，提供[数据库首席专家服务](https://www.aliyun.com/service/chiefexpert/database)。    
- 阿里巴巴钻石布道师
- 42项数据库专利
- 对未来数据库的发展展望, [《未来数据库方向 - PostgreSQL 有价值的插件、可改进功能、开放接口 (202005)》](../202005/20200527_06.md)  
- [《大话数据库终局之战》](../202009/20200926_03.md)  
  
## 工作经历
### 2015.7 ~ 现在 阿里云        
2015.7加入阿里云数据库内核组, 负责RDS PG, HybridDB for PG的架构设计, 为阿里巴巴内(阿里云、高德、淘宝、天猫、优酷、阿里妈妈、IOT、未来酒店、B2B、AE、新零售、菜鸟、公共平台、飞猪、YUNOS、智慧城市)、外部客户提供架构、方案设计、POC支持. 形成行业方案沉淀并推广。  
  
2018.10转入阿里云数据库产品团队，负责阿里云PostgreSQL系列产品（[RDS PG](https://www.aliyun.com/product/rds/postgresql) ，[PPAS（兼容Oracle）](https://www.aliyun.com/product/rds/ppas) ， [POLARDB for PG， POLARDB for Oracle(已商用)](https://www.aliyun.com/product/polardb)）的产品规划、设计、生态构建。   
  
PG保持多年高速增长后，在数据库行业份额越来越高，2019.10开始全力负责PG垂直产品.      
    
```
加入阿里巴巴初心: 把PG推广到更多企业, 为企业创造价值.    
  
截止202005:

研发: x人 -> xxxxxxxxx,     
dba: 0 -> xxxxxxxxx,    
产品系列: rds pg -> polardb pg,o, adb pg, AliPG      
形态: 公共云 中国站 -> 专有云、国际化、专属集群、全托管、虚商、AliPG纯软 ... ...,   
用户数: xxxxxxxxxxxxxxx,     
客户覆盖: xxxxxxxxxxxxxxx,     
交叉率: xxxxxxxxxxxxxxx,     
营收规模: xxxxxxxxxxxxxxx,     
社区(5w+),   
线上生态: (RDS PG钉钉群4K+),    
内容物: 2000+ (云栖, ATA 常年 top 1),    
布道: xxxx+   
内部应用: 各业务线应用落地, 从0推广到自然流量,   
pluggable 内部能力输送: 达摩院、蚂蚁、安全(堡垒，可信融合）  pluggable extension 形态整合, 以数据库功能形式对外输送集团技术能力, ... ... ,   
机制: KA、ISV、社区、伙伴、... ...    
   
  
梳理:
1、产品功能、架构设计, 指导落地
2、周边生态产品推动
3、市场分析, 行业容量、趋势、用户核心价值、IT投入、通用痛点、切入点分析
4、产品优势、场景、行业标杆案例提炼, 前线赋能
5、产品SLA定义、帮助文档、性能白皮书、最佳实践
6、后端监控体系、运维体系、值班体系、规约、标准建设
7、售后DBA、开发者、内核团队技能培养
8、DBA培训、认证体系建设
9、业务指标达成: 产品功能, gaap, 客户数, 实例数, 相对友商产品竞争力指标项, 体系建设
10、品牌、影响力建设(内部、外部)
11、社区合作
12、开发者生态建设
13、服务类合作伙伴生态建设
14、渠道建设(ISV、代理商)
15、国产化 ... 
16、集团技术输出转化(插件化, ...)
17、路标
18、个人影响力 -> 体系化
```
  
### 2008.5 ~ 2015.7 SKYMOBI
    
2008.5加入SKYMOBI, 加入SKYMOBI时正是公司创业增长期, 负责SKYMOBI的数据库整体系统、存储、主机、操作系统、多IDC的架构设计和建设；经过若干年, 完成了对数据库HA、容灾、备份、恢复、分布式、数据仓库架构设计和建设；建立了数据库管理和开发的标准化体系, 应用和数据库SLA，研发与DBA的良性循环发展。公司于2009年在纳斯达克上市. (经历了一家互联网公司的从0到1, 支撑了十亿用户级业务, 百TB级别数仓, 数百套PG数据库集群.)        
  
```
从0到1. 搞硬件, 存储, os, filesystem(zfs, flashcache); 
从oracle到PG,GP,mongo(公司上市前, 核心系统O数据库全部替换为pg. ); 
从1到300+实例、百万并发、百tb级仓库; 
从1机房到全国10+机房; 从创业公司到nasdq上市; 
从0到1搞标准化(建流程, 建系统. 监控, ha, 备份, 容灾, 校验, 审计, 巡检, 定义业务、数据库SLA).      

搬过服务器、插过光纤、搞过操作系统、搞过存储、睡过IDC、救过火, 真火灾-xx机房火灾. 
第一次搞PG、第一次带团队、第一次建开源社区、第一次上市.  
```
  
### 2005.7 ~ 2008.5 qware
    
2005.7~2008.5, 快威, 售前工程师, 参与杭州市民卡项目、杭州智慧城市管理项目.    
  
```
第一次搞数据库.  

自学Oracle数据库, 通过booboke在线教育平台直播分享.   
```
  
## 学校经历
  
2001~2005, 南昌大学, 通信工程.    
  
## 贡献
  
  
专利（截至2020-01）:   
```
201210121337.9;102708158B - 一种PostgreSQL云存储归档调度系统 
201410207285.6;104166666B - PostgreSQL高并发流式大数据多维度准实时统计的方法 
201410548447.2;104503965B - PostgreSQL高弹性的高可用及负载均衡实现方法 
201410550641.4;104503966B - PostgreSQL大数据高效免维护自动分区方法 
201410652026.4;104572809B - 一种分布式关系数据库自由扩展方法 
201410652028.3;104503974B - 一种基于云平台的关系数据库自动优化方法 
201410751853.9;104536988B - MonetDB分布式计算存储方法 
201410754052.8;104503865B - PostgreSQL快速恢复到任意时间点的方法 
201410780380.5;104750573B - 分布式数据系统数据节点的全局一致性备份和还原方法 
201510078225.3;104731863B - 简化PostgreSQL分区代码的方法 
201510083556.6 - 一种使用keepalived软件实现数据库HA应用的方法[驳回] 
201510107904.9;104809152B - 一种节约PostgreSQL共享内存的方法及系统 
201510724098.X - 用于资源调度的方法和设备 
201510835059.7 - 用于主备数据一致性校验的方法和设备 
201510875827.1 - 一种用于实现主备同步模式下事务提交的方法与设备 
201510900751.3 - 用于创建主备数据库的方法和设备 
201510904243.2 - 一种提高数据安全的方法与设备 
201511001289.X - 用于数据发送、限制发送进程占用带宽的方法和装置 
201511019216.3 - 数据库心跳检测方法以及装置 
201511026756.4 - 一种用于更改秘钥的方法、装置及设置秘钥的方法、装置 
201610101944.7 - 数据库读写分离方法、装置和系统 
201611183503.2 - 一种数据库死锁的处理方法、装置和数据库系统 
201710093376.5 - 数据同步方法及设备 
201710093382.0 - 一种查询唯一值的方法及设备 
201710488500.8 - 一种数据容错的方法及设备 
201710492419.7 - 一种重做日志持久化方法及设备 
201710581818.0 - 数据库宕机后的访问方法、装置和系统 
201710643448.9 - 数据的存储、处理及读取方法、数据存储设备和系统 
201710813987.2 - 一种数据操作方法及设备 
201710860627.8 - 创建索引的方法和装置 
201710860628.2 - 数据获取模型建立的方法和数据获取的方法及装置 
201710862401.1 - 一种索引创建方法、装置及数据库系统 
201710862402.6 - 数据库的检索方法及装置 
201710862403.0 - 数据库处理方法及装置、系统 
201711105172.5 - 数据查询方法和装置 
201711117230.6 - 数据处理方法、装置及设备 
201711195546.7 - 数据写入方法及设备 
201711239837.1 - 一种用于实现数据库高可用性的方法及装置 
201711275922.3 - 一种数据库更新的方法及装置 
201711482536.1 - 一种数据库系统以及查询数据库的方法和装置 
201810182191.6 - 数据处理方法和数据处理装置 
201810982558.2 - 一种数据跟踪处理方法及装置
```
  
社区贡献：      
      
- 自2008年开始，坚持开源PostgreSQL数据库的布道，负责PostgreSQL数据库在中国的技术落地与推广、人才培养。      
```
加入阿里后的一些布道经历

2015-09-12 PG象行中国上海站-PG回归测试       
2015-10-23 开源中国广州站技术分享 - PG企业特性       
2015-11-15 开源中国源创会广州站2015-PG企业特性       
2015-11-20 2015 PG峰会分享-一位PGer的安全修养        
2016-05-13 2016dtcc- 从Oracle DBA到PostgreSQL布道者  
2016-05-17 云栖大会-武汉-PostgreSQL物联网独孤九式    
2016-09-24 全球敏捷运维峰会-阿里云PostgreSQL介绍     
2016-10-27 PG 2016全国峰会-PostgreSQL 数据库前世今生 
2016-10-27 PG2016全国峰会-PostgreSQL应用开发最佳实践 
2016-10-27 PG2016全国峰会-sharding单元化（based on postgres_fdw)最佳实践     
2017-03-18 SDCC 数据库核心技术与应用实战峰会-数据库超体      
2017-05-27 2017 PG 象行中国社区会议-武汉站-PostgreSQL在阿里的应用    
2017-06-24 开源中国源创会-杭州-自动驾驶背后到数据库  
2017-08-23 2017 ODF会议，分享PG时空数据管理案例      
2017-10-20 开源中国PG分会场，分享，阿里云RDS PG多维存储与流计算实践  
2017-10-21 2017 PG峰会-阿里云RDS、HDB PG 多维存储特性与案例  
2018-03-17 空间数据库应用峰会-北京师范 - PostgreSQL空间数据业务 优化实践     
2018-07-01 开源联盟 - PG HTAP展望    
2018-09-01 云栖TechDay - PG天天象上活动 - 杭州站第一期组织+分享      
2018-09-07 ODF - 数据库华山论剑 PG vs MySQL  
2018-09-09 云栖TechDay - PG天天象上活动 - 北京站组织+分享    
2018-10-13 云栖techday - 全栈数据库PG天天象上活动 - 郑州站组织+分享  
2018-10-14 ruby summit 2018 郑州- PG开发者特性分享   
2018-10-14 中国开发者大会-郑州-高并发和大数据下的PG实战      
2018-10-27 云栖TechDay - PG天天象上活动 - 广州站组织+分享    
2018-10-28 云栖TechDay - PG天天象上活动 - 深圳站组织+分享    
2018-11-24 云栖TechDay - PG天天象上活动 - 上海站组织+分享    
2018-12-22 云栖TechDay - PG天天象上活动 - 南京站组织+分享    
2019-01-12 云栖TechDay - PG天天象上活动 - 合肥站组织+分享    
2019-03-23 云栖TechDay - PG天天象上活动 - 长沙站组织+分享    
2019-04-19 云栖TechDay - PG天天象上数据库沙龙 - 成都站组织+分享      
2019-05-11 dtcc 2019-PG数据库实战深度培训    
2019-05-25 云栖TechDay - PG天天象上活动 - 杭州站组织+分享    
2019-06-01 PG象行中国杭州站-PG11,12新特性分享        
2019-06-22 阿里云开发者技术沙龙 - PG天天象上活动 - 武汉站组织+分享   
2019-07-03 PG社区走进名企-平安集团-分享PG使用的正确姿势      
2019-07-07 PG CONF 2019中国峰会，出席分享、培训      
2019-07-13 PG天天象上-济南站-1天PG技术分享   
2019-07-20 DAMS中国数据库智能管理峰会-PG去O非你莫属  
2019-08-17 福州，象行中国- PG的生态、新特性与Oracle迁移介绍  
2019-08-24 PostgreSQL 11 与 12 用户最关心的特性解读  
2019-09-27 云栖大会2019-开发者进阶-技术影响力 -从技术深度到产品广度的裂变    
2019-11-16 数据库嘉年华-PG为什么这么火       
2019-11-23 第十八届全国软件与应用学术会议(NASAC 2019)-PostgreSQL的社会价值   
2019-11-29 PG12 新特性与路标    
2019-11-30 PG峰会-PG 诊断方法
2019-12-07 PG社区走进中兴企业交流-分享《PG的社会价值&企业如何融入PG社区》    
2020-01-04 pg+mongo助力企业去O       
2020-01-11 PG天天象上2020.1.11杭州站-实时精准营销系统设计
2020-01-18 PostgreSQL+MySQL 联合解决方案课程14讲
2020-09-10 亿级用户量的实时推荐数据库到底要几毛钱?
2020-09-13 在数据库中跑全文检索、模糊查询SQL会不会被开除?
2020-09-19 刷脸支付会不会刷到别人的钱包?
2020-09-26 为什么打车和宇宙大爆炸有关?
2020-09-26 大话数据库终局之战
2020-10-18 为什么饿了么网上订餐不会凉凉 & 牛顿发现万有引力有关?
```
- 常年不定期输出PostgreSQL公益培训。        
- 长期坚持撰写技术文章，涵盖“开源产品使用、案例、应用开发实践、内核开发实践、管理实践、调优实践”等数据库生命周期相关文档. 截止2019.6 发表PG技术类文章数：    
    - 2000+ ，浏览量：200万+ (ata, yq, yq_internal, weixin, github, postgres.cn, 163blog, PG社区公众号 ... 等渠道) 
- 组建PG技术钉钉交流群：     
    - 人数4000+  (截至202005)     
      
   
## 其他
    
拜谢来自五湖四海的朋友、公司领导和同事、各大技术社区和平台对PostgreSQL给予的支持和帮助，PostgreSQL的发展离不开社会各界的支持。           
        
PostgreSQL是非常值得信赖的数据库，起源自伯克利，BSD-like开源许可，开放生态，GIS/JSON/数组/高级特性/窗口/GPSETINGS/CUBE/树/GIN/GIST/SPGIST/RUM/BLOOM/BRIN/HASH/BTREE/扩展插件/HOOK/扩展索引/扩展类型/扩展操作符/扩展UDF/扩展函数语言/机器学习/基因/化学/并行计算/列存储/GPU加速/FPGA加速/向量计算/JIT/几乎无所不能。        
        
PostgreSQL横跨各大行业，深入行业的业务核心，学习PostgreSQL可以了解到更多的业务场景，增长阅历。           
        
如果您的企业对数据库选型感到迷茫，需要构建数据库管理/开发/安全标准化体系，需要PostgreSQL培训、分享，或一些数据库类的问题，总之一切与数据库有关的问题，随时欢迎与我交流。        
        
愿景 -- 把PostgreSQL种子播至四海八荒，以技术驱动为社会创造价值。          
        
公益是一辈子的事，I'm digoal, just do it。        
        
[My Github](https://github.com/digoal/blog/blob/master/README.md)    
  
email: digoal@126.com  
    
个人微信:        
![pic](../pic/digoal_weixin.jpg)    
  
卡通版照片:   
      
![pic](digoal_1.png)  
![pic](digoal_2.png)  
    
